## Пятое домашнее задание

## Ресурсы системы

### Мягкий deadline: 1 декабря 19:00

В директории `script` находится 8 файлов: `01.sh` - `08.sh`

Необходимо написать в них команды

#### 01.sh

- Выяснить, сколько оперативной памяти доступно на компьютере. Сколько из них заняты, сколько свободны.

#### 02.sh

- Выяснить, сколько места на жёстком диске. Выяснить информацию только об использующихся разделах.

#### 03.sh

- Выяснить, сколько места на жёстком диске. Выяснить информацию о **"фиктивных" (скрытых)** разделах.

#### 04.sh

- Выясните, какие TCP порты открыты (прослушиваются). Адрес и порт должны отображаться в цифровом виде.\
  Отображение не интернет портов считается ошибкой.

#### 05.sh

- Выясните, какие UDP порты открыты (прослушиваются). Адрес и порт должны отображаться в цифровом виде.\
  Отображение не интернет портов считается ошибкой.

#### 06.sh

- Создайте каталог `dir` в текущей директории
- Замерьте, сколько по времени выполняется следующая команда:
    - Создание в каталоге `dir` 99 директорий с именами от `sub_dir01` до `sub_dir99`

#### 07.sh

- Выясните, сколько места на жёстком диске занимает каталог `dir` и всё его содержимое

#### 08.sh

- Удалите файлы, созданные в процессе выполнения домашнего задания

### Проверка

Сделайте Fork проекта с домашним заданием.\
Выполните задание, в каждом файле свой набор инструкций.\
После commit + push система GitLab отобразит статус проверки.\
Добейтесь, чтобы все автотесты прошли успешно.\
Сделайте Merge request в основной проект с домашним заданием, от которого вы сделали Fork.\
В Merge request напишите свои фамилию, имя, порядковый номер по ведомости, чтобы преподавателю было проще проставлять
вам зачёт за выполненное задание.\
Когда преподаватель посмотрит и примет задание, в Merge request появится **approve**. \
Принятое ДЗ - это `1` в ведомости на пересечении строки вашего имени и столбца текущего ДЗ.